被教育洗腦過李登輝係仆街；張學良係中華民族大英雄嘅請入

想統計一下

活生生嘅洗腦
真係已經經歷過
好彩醒得快

有期真係當張學良係英雄

好彩醒到
大中華史觀害撚死人

仲有李柱銘係漢奸
香港教育

李登輝一直都知係好人

李登輝當然係偉人。

不過張學良係咪真係大仆街？嗰時共狗可唔可以快速收好難講，但係日本侵華就係逼在眉捷，如果冇西安事變，會係點發展？國民黨係咪真係可以喺侵華前解決共狗？如果唔得，到咗全面抗戰爆發可能都係要被逼停止剿共

細個已經唔共，所以冇呢個感覺

直到接觸到戒急用忍先知佢既視野有幾闊

佢係港奸，專賣香港幫支那。

當年麥當雄仲拍套黑金嚟諷刺佢黑金教父

細個聽得最多係李登輝係漢奸
大個先知佢根本係日本人
雖然佢促成國民黨2000年收皮
但總算幫成功民主化呢個獨裁政黨

以空間換時間
先安內 後攘外
戰略係正確

馬後炮

西安事變差d 應 政變奪權
何應欽想用飛機炸共產黨 想順手炸死埋蔣介石

中學個中史阿SIR
近代史教我地李登輝係姦嘅
記一世
依家條友一定係藍屍廢老

連戰
馬英九
就係兩個大仆街喇

張學良真係唔知點評價
睇番今時今日國民黨個死樣
真係懷疑就算比國民黨贏
都唔會好過共產黨幾多

曲線救國汪精衛

張學良晚年睇住對岸大躍進 文革
唔知佢有咩感受

老老實實,當年唔上高登我真係唔識佢

今時今日國民黨
中共當佢臭四

累到 楊虎城 陷家剷
自己就一百歲命

根本黨國係分開，赤化教育潛移默化要你接受黨國合一嘅概念

李登輝 出世 到22歲（日本戰敗）
都係聲稱自己是日本人
他短暫加入日本皇軍不久日本就投降
直到22歲
他用的名字是岩里 政男（いわさと まさお ）

佢掛名老豆叫李金龍就最慘
個老婆晚晚被日本皇軍屌
佢幫日本人養了兩個便宜仔
做男人做到咁真係毫無廉恥

蠢

出賣東三省，你話呢？

香港當年全部傳媒都講到佢係罪人咁

今晚光明頂肯定講佢啦

真喎，細細個唔知邊到聽返黎李登輝係仆街黎
大個先知原來佢救左個台灣

日本當時根本未有全面侵華嘅打算，日本唔係傻，知道自己冇可能短時間食晒全個中國，對日本嚟講保住東北三省兼藉住各種事端逐步從中國大陸獲取利益先重着數，反而西安事變係加速咗中國日本兩國全面戰爭

佢都俾人軟禁到七老八十啦

呢個究竟係唔係出於老蔣嘅命令？
雖然我地而家睇返，可能佢一開始就堅持抵抗就可以早早收咗日本人嘅心

讀中史個陣覺得張學良係仆街仔 （雖然佢靚仔
差少少就剿到共比佢搞彎哂

李登輝細個唔識，淨係知係偉人黎
大啲覺得佢真係好偉大，台灣民主之父，真·解放台灣

Hi
上完wiki即刻醒左

1940年臺灣總督府開始推行皇民化運動，其中包括變更日本式姓名的改姓名運動。李登輝在該運動中更名為「岩里政男

冇聽過身邊嘅人話李登輝仆街

共產黨有真心打日本？你認為呢？

細個唔識，聽到李登輝，當時個印象以為係咩政治犯咁

佢啲詩詞好正

00後？
我真想想知係幾時開始教育變成咁

蔣介石 當時當佢仔咁湊
雖然佢東北易幟幫咗老蔣好多

特區政府治下既中史科就係咁的了

起碼冇文化大革命先

可能阿sir都係學咁既野

司徒華係共產黨

引刀成一快 不負少年頭

me

細細個睇新聞有堆国民党見到輸俾陳水扁，係度叫李烏龜滾出來，以為李登輝係仆街

跟住後來陳水扁同呂秀蓮貪污案，以為佢地係大仆街，但原來人地係白色恐怖時期嘅英雄

老實講我又冇咁諗過唔知係我冇俾人洗到腦定我老師偏黃

這只是計戶籍文件上

果時香港傳媒一係親中一係就親台，台灣係國民黨地頭，李登輝係佢地眼中係國民黨叛徒。所以全部都寫到佢好臭。香港當時仲有新聞自由都係咁，果時既香港人就係唔識咩係普世價值架喎。

而家嘅國民黨走晒樣
但老實講如果俾佢執政落去會唔會發生戒嚴時期啲野又好難講

讀中學個時CCTVB同學校都話台灣人唔好 個期阿扁又出事 好多教師都係大中華膠 日日吹奏中國班人 包括張學良

同我經歷一撚樣

共黨當然係藉機發展，完全冇為共狗洗白嘅意思。

我嘅問題係，如果係1937年張學良嘅處境，冇我地而家嘅全知角度，佢發動西安事變會唔會都係逼不得已？畢竟剿咗咁多年共都剿佢唔死，就算真係成功應該都要多幾年，但係日本已經步步進逼，可能喺當時人嘅角度佢咁做先係最合理？

大撚把人啦
無論係中共史觀定KMT史觀
都係話緊軍閥割據有幾唔好
之後就講吓汪精衛做漢奸
自己有幾咁正義
唔係之後自己有求知心
去維基研究返
點會知呢啲嘢係刻意放大出嚟

想問佢出世係日治台灣中期覺得自己係日本人有咩問題
當時日本已經係台灣實行有效管治，又開始咗皇民化教育

世界都冇純粹既壞人亦都冇純粹既好人

再偉大既人都有佢既陰暗面
再邪惡既人都偶然會做下善事

中國傳統最鍾意二分法，一係你就係完全既聖人，做咩都啱；一係你就係十惡不赦既壞人，做咩都錯

台灣果陣時行政院長孫運璿做得幾好，所以國民黨都唔係冇人才

確實係 就算冇文革/大躍進呢啲濕鳩野 都會有8964

我記憶中都係咁

單睇佢玩爛成個東北已經知佢仆街底啦，成塊地做左日本人肉便器
btw我愛黎明，我愛黎明！

淨係初中讀過張學良 其他都冇印象教過

初中果陣比人洗左腦
後來先知李登輝對台灣民主有好大貢獻

台灣民主化
蔣經國行第一步 李登輝行第二步

李登輝上台前
國民黨其實一黨獨大 盤根錯節
單單郝伯村就長期傳聞會搞軍事政變

佢走果陣 交左一個雖然仲係好多問題 但已經基本民主化的國家

張學良直頭千古罪人啦

其實有幾支軍閥都好正氣
北洋系嗰啲就會為手下軍警鎮壓學生而懺悔 引退同埋終身食素
閻錫山同埋張學良老竇張作霖就拒絕同日本人合作
反而國共都做咗唔少仆街野
支共當年冇軍費係靠種鴉片
國民黨就會玩秘密警察（軍統）之類嘅嘢

無錯 仲記得小5小6全港小學派波衫同世界盃個波 我都有一套 慶祝支蝗入世界盃

睇吓228都知
當時左派盛行
啲學生示威係假設哂做共諜

以前真係以為李登輝係仆街 不過好似冇印象講過張學良好

就算唔知 佢都係千古罪人

講張學良把鬼，汪精衛更加值得討論

老蔣當時巡視緊安徽定江西水災，等佢知道件事既時東三省都冇咗lu

張學良其實只係選擇咗係投降於對上打唔過嘅日軍啫，其實立意都係睇個人點解讀
你話佢為免生靈塗碳禍害左自己嘅國民所以開城又得
你話佢勾結日本人又得

北洋打仗就係搞亂中國，國民黨內部中原大戰，北伐打到民不聊生就係革命，鬼叫國民黨攞正牌係孫中山後代，不過老孫係廣州都用軍隊殺過幾千個平民，拍得住六四，中學又冇講

以前讀張學良係講佢捉鳩住蔣介石迫佢聯共抗日 初初聽就覺得幾岩，大家都係自己人，但後來讀埋中共立國後，點會覺得佢係大英雄

其實咪一鳩樣，大家都見到蔣介石東移台灣做過啲咩黎

只係選擇左同主流唔同嘅approach 啫

國民黨對佢恨之入骨

當年好似有樣野叫中華民國聯邦，但唔知點解搞搞下變左軍閥割據

仲有個時學校成日班老野阿sir會屌英國佬蝦香港人話當香港人係奴隸 日日踩緊我地 真係大中華膠(共諜)害死好多人 好彩大過自己諗用腦同睇清呢個仆街社會 不過依家呢代就慘D 我地8X9X後都話晒有童真既時候可以過 依定個堆直頭係無童話式既兒時

畀蔣介石 的去戒 鴉片煙癮

根據史迪威對蔣介石評價，肯定係老蔣命令出賣，張學良頂唔住壓力，東北家鄉全部人迫9張學良拿返東北，正常講老蔣唔會抵抗，所以搞西安事變

仲要講廣東話

張學良正一大仆街

就係差少少就可以滅

佢個仆街

當年洗腦 話徐步高係魔警

冇乜幾多個好似雲海咁清醒
發現徐步高案咁多疑點

衰就一定衰架啦
但至少唔會搞到中華文化收皮
到今日變咗成堆大陸生蕃

痴撚線早期可能係嘅，但重光後當你奴隸就唔洗搞咁多野啦我哋年年賺咁撚多錢都唔洗俾倫敦/本土

TVB, ATV, 報紙

無洗到

當初見到歷史書教張學良「兵諌」只覺得佢係25

一個可以笑喪 善終
一個楊虎城 陷家死清光

但我覺得佢係咪出賣都要睇點樣解讀
佢係咁嘅局勢之下如果佢係堅守嘅話，全軍覆沒或者百姓受苦咁唔通就會俾人歌頌咗咩

必修課程完全冇提過六七暴動。如果唔係選修歷史科，係完全唔會知有六七暴動

依家仲有班5X-6X既人係有受過教育既人都話英國佬唔好踩住香港話打壓香港人

以前一直當張學良係英雄
10年8年前先開始意識到, 佢係一個仆街.
共匪有撚抗日呀, 屌佢老母.

過多10年
香港d幼稚園可能全部都係咁 :

鏗鏘集：愛國與教育

當年我地花名係republic of Hong Kong
因為差唔多咩撚都係自主唔洗倫敦同意，財政上又鬆動過本土好多

我真係揮個手

尤其有條龍應台成日狙擊
搞到我細個真係以為李登輝係仆街

細個剩係覺得陳水扁做到總統都貪好衰

近年先知李登輝有幾偉大

一路好走

阿木做過阿扁

民主回歸

推立即retweet大規模DQ，幫手加速！

日本早期政府兩派人，一派人係侵略，一派係合作.
軍國主義（陸軍）睇穿左，老蔣唔反抗，所以唔經政府同意佔領東北.最後取巨大成果，合成派收哂皮，最後全日本一面倒支持軍國主義
所以如果佔領北東，肯全力反抗，侵華戰爭好大機會推遲，甚至無。

Push

如果唔認，一世軟禁到死
認左有自由，俾你介會點

讀中史第一次聽西安事變

已經覺得佢同楊虎城係on9仔

阻撚住蔣公滅共

讀中史個陣一路都覺得張學良同楊虎城係仆街黎

特落去牆內望下，成班芝麻人慶祝緊

咁三月亡華邊度嚟

On99先會咁教歷史
佢可以枱底同學生分享佢諗法
咩叫xxx係奸嘅
扼殺學生思考能力

有，細個睇新聞覺得輝伯係漢奸、呀扁係奸嘅

中學一讀到張學良就知條友千古罪人

咁又真係抵俾人睇唔起嘅
共黨出頭絕對有原因，國民黨真係爛泥扶唔上柄
點知仲有比爛更爛嘅代替品
國民黨去台灣後一樣都係殺人無數，一樣係高壓，一樣係威權極權

中三中史老師話我知張學良救左共產黨就知佢係大仆街

邊條傻閪教你張學良係好人 連中史班大中華膠都話佢仆街

共產黨對抗日有咩貢獻

大把

曾經被誤導

睇返歷史
張學良真係無腳好波
中間去咗pair灰 食鴉片
又溫女
雖然叫靚仔

老蔣當佢仔咁湊

司徒華

今日毛澤東死左，今日講佢衰野，中共都唔會放過你啦

我係大陸讀果陣 蔣介石係大仆街

講到尾 都係因為孫中山早死先引起一連串問題

成日吹到古支那幾勁幾勁

東三省係當時糧產同工業重鎮中既重鎮，好難會因為唔夠打而唔守，冇咗佢啲產量點搞？

真

唔係漢奸
係港奸

張學良要討論下
讀書果陣無講佢係大英雄
佢咁做又有原因

你覺得打班山賊會對國家戰役有影響？

唔會覺得佢係大英雄
佢咁做岩唔岩就好多唔同睇法

你睇野有冇咁狹窄....
軍閥割據都講緊幾十年,剿共只係十年左右既事
咁叫長?

就算唔理剿唔剿共
西安事變係令日本侵略情況一夜間急轉直下而且無法應對
不論張學良本意係乜,佢絕對係罪人

228咪8964 level
不過當年冇片冇外國記者記錄
老蔣一樣係殺人唔眨眼

不過應該唔會去到文革咁極端

滿洲精英
共狗完全唔係佢嗰皮

佢提出既五族共和其實都係滿洲國提出既德政黎

近代詩人嚟講佢真心係勁 早排好似重新出過雙照樓文集可以一睇

張學良仆街在唔止玩殘中國
蝴蝶效應下越南柬埔寨呢啲國家都奶哂野

中国人吹嘅

+1

細個成人聽台獨台毒，陳水扁又俾人拉
唔係幾知發生乜事

大左先知，
無論點台灣根本係一個獨立運作嘅政治體，
而且喺大陸人心目中，你話自己係台灣人已經係台獨

戒嚴嗰陣咪一鳩樣
個人崇拜篤灰批鬥迫害樣樣齊

其實連D中國網民都有好多憎張學良,認為佢出賣東北

明明忠奸係角度問題

張學良點都係有分出賣東北

唔止學校

我個藍屍老豆以前一日話佢漢奸

史書只要寫史實
有腦都識分好壞
根本支匪就係洗腦
又死口唔認話我地畀英美洗腦
就算好似啲藍絲咁
淨係想食安樂茶飯
都知支那極權係唔對路啦
邊個會睇完史實撐支那嘅根本戇鳩

細個有少少中華膠，係衛斯理救返我

原來大家都係咁
Critical thinking真係好重要

兩個名都冇喺學校聽過

張學良只係一個不懂打仗的二世祖軍閥。

唔係有張學良條on9二世祖 共產黨一早被滅黨喇

2007年6月7日，其弟李登輝曾在訪問日本期間，以私人身份前往靖國神社悼念兄長。中華人民共和國外交部對此表態，稱李登輝訪日目的就是為「台獨」造勢，破壞中日關係，並對日方允許李登輝訪日表示強烈不滿[4][5][6]。日本內閣官房長官鹽崎恭久則將其定位為李的私人行程，不作任何評論[7]。6月9日，李登輝在演講中表示，台灣是一個獨立國家，靖國神社問題是中韓兩國處理不了國內問題而編造出來的，日本政界沒有理由因為這項問題而被外國政府批評，日本祭祀為國捐軀的人理所當然[8]。

冇 張學良一定係千古罪人

好彩我冇咩讀過書

文革直頭餓死鬥死幾千萬人
戒嚴比起黎差幾遠

大概個時大陸=北韓level咁

點樣幫助政黨?

蔣生最尾仲要冇撚殺佢

黨國史觀真係害死人

救命呀.... 連登吾撚係傻到事非不分同藍屍同級呀？
李登輝一個台灣土生土長的人，但佢不停親日... 吾係仲要諗呀？ 張學良為自己民族放棄自己所有發動一場對佢沒任何利益的救民族政變... 而的係吾係洗腦教育問題！ 而的全係你哋有冇正視問題啦！

國民黨夠廢，蔣家三代又廢，當權既話應該都係頂唔住美國壓力慢慢民主化

你一係就平行時空
一係就弱智9up

日本仔一早講左3~6個月搞掂中國
西安事變前後，日本仔係plan 緊

成日覺得李登輝係現實既魯魯修

李登輝死，關張學良乜事

唔怪得啦 到今時今日仲有好多人都話李登輝係漢奸

又一個被屈漢奸嘅民國人 btw佢係詩人唔係政棍 所以輸咗畀老蔣

直頭係偉人添呀
直迫777

李登輝仆街黎，害死劉連昆

細個以為張學友係好人
大個先知佢係一個仆街

好似嗰啲邪教呀傳銷呃老人錢嗰班仆街一樣
唔好聽出面叫你離開嗰啲人講呀 佢哋畀人洗咗腦 想對你不利呀 我先係對你最好㗎

仲有大紀元係邪報

吾你老母咩 返鄉土啦傻閪

屌咩…777同佢比…

lm

大中華點會讚張學良

擔當身前事
何計身後評

好彩我個時己經係支持日本，見到支那三零好開心

君為其易 我任其難

問樓主
個topic又唔係我寫

讚佢同楊虎城係「兵諫」

記得李登輝話佢在位時
國民黨黨產有成8000億
國家窮到仆街 國民黨個個有錢人

點解我完全冇聽過李登輝係仆街漢奸
淨係知台灣有得選總統係因為佢既改革
嗰時最多係笑台灣立法院成日打交
仲以為香港好文明

國民黨喺李登輝上台之前都係萬年執政黨，總統就黨內互選
難聽啲講其實係另一個支共
比起國民黨，支共更怕李登輝搞台灣民主化，甚至用導彈威脅阻止第一次全民選總統

你個d野史黎？佢要做軍閥當年唔使東北易幟啦
同埋中原大戰唔使支持蔣
佢同蔣本身關係好 稱兄道弟
企蔣唔比佢打日本
硬食不抵抗將軍既污名佢先搞西安事變
所以楊虎城死得勁慘
佢係搞手都唔使死
如果投共老蔣一定殺硬

但台灣堆廢老話80年代係錢淹腳時代

唔同年代唔同教育，而家個個咪覺得李登輝係聖人

蔣經國就唔使吹捧喇！小蔣梗係扑街，毫無疑問。佢係政戰頭子，就係搞文宣、心理戰、限制新聞自由、限制人民思想的大魔頭。沒資格當咩台灣民主化的第一步呀！
蔣經國完全係比美國逼，不得已先比台灣開放民主的。
如果唔係台美斷交、中美建交，美麗島事件，美國施壓力佢，佢都唔會放手ge。
蔣經國沒資格當台灣民主化的偉人！
蔣經國沒資格當台灣民主化的偉人！
蔣經國沒資格當台灣民主化的偉人！
蔣經國沒資格當台灣民主化的偉人！
蔣經國沒資格當台灣民主化的偉人！
蔣經國沒資格當台灣民主化的偉人！
蔣經國沒資格當台灣民主化的偉人！蔣經國沒資格當台灣民主化的偉人！

中三個陣不求甚解覺得張學良冇乜嘢
但去到高中修讀中史之後學識咗少少先覺得張學良係一個大仆街、一個歷史罪人

其實我個人覺得張學良係一早俾共產黨收買左做間諜既，九一八事變棄守(專登陷害國民黨於不義)，西安事變挾持主張先攘內既蔣介石，俾共產黨有翻身既機會(其實當時共產黨人數及勢力甚少，應該可以短時間殲滅佢地)

以前讀中史
讀到西安事變
都覺得係有中華膠思想 ok ge
但係後尾先知響綁蔣介石之前
條友穿櫃桶底俾中共
已經可以確定張學良一係仆街
一係弱智

收皮啦，要事後睇嘅話，因為中共死嘅人都多過侵華。大躍進餓死同文革鬥死，仲有無咗十年發展時間同五千年文化毁於一旦。

張學良好心做柒事，所以係大仆街

你睇我個名就知我情願做日本條狗，都唔做中共嘅奴隸

我都係中三 教張學良

唔明有咩關係

蔣經國三零年代去蘇聯讀正宗馬列主義，仲改埋俄文名

似真心膠就真 又係果啲覺得共黨好過國民黨所以幫手 諗住有多個勢力制衡老蔣 點知之後搞個大頭佛出黎 國都滅埋 如果真係收買成功 共產黨點會佢主動申請入黨都唔比佢入

其實有戒嚴都係佢打輸既後果黎既

大佬們，歷史唔係咁讀太馬後炮，你地試下代入返當年中國人個角度諗，你用成百年後既思維去諗，咁緊係有正確答案。當年如果你身為一個中國人，你比日本侵華，姦淫屠城，然後屌你老味，國民黨想打內戰先，然後共產黨話中國人不打中國人，果一下口號既感染力你地知唔知幾強大。唔好話當年民智未開，當年連讀書人同國民黨部分人都支持停止內戰一致抗日，而依個的確都係當年社會既主流意見黎，有邊幾個人有蔣介石當年既遠見啊，而且共慘黨當年未有權係在野黨，未開始做咁多陰質事，反而國民黨大家開始有怨言。

一路好走係蝗語
香港用開安息/Rest in Peace

共產黨嗰陣時比國民黨打到就嚟收皮啦
本身打游擊都有贏過好幾場結果最後因為收得太多人打唔到游擊要同國民黨班士兵正面交鋒輸到仆街

呢個世界上唔會再出到第二個李登輝
有邊個去到權力最高嘅位 仍然暗地推進自己國家民主化吖？

係當個年代既人睇，國民黨係一黨專政，想追殺小黨，的確民初國民黨係一黨專政，當時人睇就係比日本打到上心口都只顧權鬥，而支共就繼續扮慘，叫中國人不打中國人，比你選擇啦，你撐邊個？而當年共產黨仲話要打倒國民黨一黨專政，係果時大家都只係為左自己利益，後尾台灣有民主都同當年既國民黨冇關。

李登輝如果唔係經歷過228事變
我諗佢依家都應該係國民黨係超級元老前輩

寧靜革命，推動民主化有好大功勞
最重要係本土化，強調中華民國在台，打破左好多人既思想

但不能夠否認，黑金政治係好大污點。

哂鳩氣啦楊虎城呢個賤種係共匪黎當然就係佢水鳩張學良去反蔣

一定會
台灣應該會行韓國舊路

細個成日聽2個中國係唔啱

人地廣東人黎

不過睇佢講頭果幾句
而家香港都啱用

雖然話張學良係歷史大罪人但問題係佢嗰陣時真係報仇心切
被人利用左
冇記錯佢老竇被日本炸死左嗰陣時已經想報仇但蔣介石又叫佢唔好打
俾人笑 所以心急搞兵變想復仇
結果仇又報唔到仲俾人軟禁左半世
唔係蔣介石死咗佢根本都唔使旨意出返嚟

慶幸當年中史老師好
當年講張學良唔會讚佢係偉人
反而讚佢老豆張作霖
老師：北洋軍閥其實對東北發展做咗好多嘢
而且都好正氣有時諗其實統一有冇必要呢
你地可以將嗰陣情況套落香港時局諗

佢老竇真係幾好
唔係個個軍閥都係衰
又尊重讀書人起大學
又建立左嗰陣時中國嘅第一支空軍

李登輝的確係一個人物。
暫時嚟講台灣同中国(唔講香港)有無人超越到佢?

張作霖算係軍閥入面比較好果幾個

真咩？大中華膠既中史老師教嗰時無咩點擺個人意見落去
但係一聽到嗰時自己第一時間已經喺度諗
唔係張學良條智障仔 共產黨可能就唔會得逞
蔣介石唔將佢斬開十碌八碌都真係恩賜
至於李登輝係自己睇書識既 學校無教
所以唔覺得有比人洗腦

打贏咪又係行威權統治 你估真係會民主化到咩？
要戒嚴根本有一千萬個理由
同陳同佳單野一樣 大撚把方法送佢走點解要夾硬修例？

我覺得參考南韓伊朗呢啲啦 都係威權然後會有下而上抗爭 血腥鎮壓都係會有

三月亡華同田中奏摺一樣又係華人被迫害妄想症發作老作出嚟，結果過去洗咗成個世代嘅人腦，人地日本軍部明明講係會喺三個月內解決支那事變，唔知點解華人可以將其解讀成三個月內亡華

國民黨都有二二八同白色恐怖
講真蔣介石同毛澤東一擔擔

日本有班少壯派痴綫佬呢個就一定，但廣田内閣時期軍部同政界仍然未失去平衡，廣田三原則其中一條就係盡可能和平解決中日爭端，主力鞏固滿洲抵抗共產主義擴張，不論是靠攏西方的政界同反共既軍部其實都認爲可以接受，絕不是教科書所講既下克上，或者軍部綁架日本内閣云云

蔣光頭係西安事變之後已經比蘇聯綁死，當時蘇聯無意係歐洲同遠東同時陷入消耗，所以就希望挑起中日戰爭緩和係遠東既軍事壓力，西安事變就係西北軍-共產黨-蘇聯聯手將蔣介石夾上戰車，而且蔣介石始終無辦法放棄滿洲，奪回滿洲就意味住必須同日本開戰，而當時蔣介石判斷要打贏日本就一定要有外國援助，偏偏77事變之後列強多數偏袒日本，得蘇聯願意援助蔣介石，當時德國派出陶德曼調停，但條件係要蔣介石放棄滿洲，接受華北自治加埋清理國内既共產黨，簡單來講即係要接受日本既條件，於是蔣就決定一不做二不休將戰火推去上海租界，係國際社會面前製造出中國軍民抵抗日本侵略既形象

但英美法覺得蔣介石刻意將戰火燒到自己身上，唔鬼理你，連德國都放棄埋蔣介石，蔣介石就惟有依賴蘇聯既軍事援助，於是支那就無啦啦做左蘇聯既人肉盾牌

講到不抵抗之後東北人民過得好好咁

國民黨係大陸執政時期做嘅嘢就係依家中共做嘅嘢
濫捕當時嘅共產黨員，又貪污
馬後炮睇梗係覺得張學良逼蔣介石聯共抗日俾共產黨崛起
但事實上當時共產黨=正義，國民黨=仆街

軍閥其實係比中史科污名化
講勾結外國勢力個個都係
陳炯明搞廣東模範省
吳佩孚 段祺瑞有民族氣節

90後， 細細個已經聽人咁講

睇完呢句信咗曲線救國

李登輝個中文wiki最近應該又俾人搞過黎

蠢+1

我都係 細個真係好易影響觀感

事實上當時日本管東北係管得唔錯，本來東北發展就係靠日本大量投資，好簡單，當年日本苦心經營滿州國，將長春由零變為當時東亞最大嘅現代化工業城市，有東方底特律之稱，吸引唔少中國人去當地尋找出頭機會稱為闖關東

二戰後長春交番俾一班所謂中國人處理，結果點呢，國共內戰時嘅長春圍城戰最終導致長春城入面超過30萬平民活生生餓死、更加殘酷既係當中仲發生人食人事件

唔算仆街係on9姐

台灣係七十年代開始有錢的

台灣真正覺醒有兩個人
一個叫蔣經國
一個叫李登輝

所以事後睇
蔣介石先安內都係錯
就算之後轉回頭國共合作
但國民黨民心已失
埋下內戰失敗禍根

反而一早冇先安內政策
留共黨係山區食自己
國民黨主力應戰日本仔
創造抗戰英雄形象就冇得輸

反思任何時候
民心、形象都係好重要
尤其是係弱勢時
爭取到民心就等如留下將來反敗為勝嘅可能性

蔣介石同毛澤東一擔擔，你唔係講笑，蔣介石點同老毛、希佬、史叔同一 level

嘩!!!! 你d歷史喺邊到學返來，咁撚有創意

有
因為果陣時張學良書入面張相好靚仔
以為佢係好人

劉仲敬史觀

我都認同一定會

張學良係中國史上第一大漢奸

無所謂既白色恐怖又點樣成功阻住匪諜

上面兩位，真係得啖笑。完全唔知當年情況。所以，歷史書真係唔撚掂

蔣光頭係要借共匪刀殺各路軍閥

係孫中出聯俄容共先搞出一連串問題

大清果時其實已經係一國五制

拉一派打一派再收編老蔣北伐時已經用到出神入化，所以當時各路軍閥都有放生共匪，桂系本來都打到共匪仆晒街最後特登俾共匪突圍走人

呢個諗法咪国安法一樣
匪諜都要經過合理審訊，唔係用酷刑跟住政治法庭
遑論後來7、80年代美麗島事件、林宅血案etc

個個痴線佬
西安事變之前，中共同老張有密約，攪掂光頭佬，老張可獨立皇國同瓜分地盤；點知捉咗後，史爺爺屌鳩佢地；老周於是扮好人。
當年禁運好多野，唔得閒打字。
捉中國人去做老蘇盾牌係老共，日本一開打，老共就攪咗個乜蘇區隔開中日戰區同蘇聯

根本佢理念同宜家香港人一樣，為咗百姓幸福而接受中日共管，同有手足提出嘅引入英美共管香港有乜區別呢…
佢唯一錯只係誤判咗日本仔已經改變咗嘅對華政策……

唔攪掂佢地，點打日本；你自己去查吓幾多做漢奸（其實老共投敵都唔少）

唔係掛 土改 三面紅旗 三反五反 文革

你比支那人簡 寧願白色恐怖算

發覺而家d人原來好癲

唔可以用現今已知既歷史觀去評論一件史事或者人物，因為張學良唔會知道共產黨第日會點，你代入當時既佢，就係自己個阿頭係度殺啲地區流民，mk仔，但日軍已經開始大規模侵略同殺人，我相信如果你當時係佢既位置去諗，都會覺得解決左重大既問題先。當然，只可以話蔣介石有先見之名知道共產黨第日會對國民黨產生巨大影響，所以要剷除。但張學良唔可以叫人民英雄，最多係一個以大局為重既人

+1

龍應台on撚99

信先有病；泰皇都機會真心救國，佢係權鬥輸鳩咗呀

X2 兩條唔識政治嘅鳩頭玩串個party

想知國父仲係唔係孫中山

好記得細過玩魔獸果堆小地圖, 有張圖係大陸人整既
其中一個BOSS係李登輝(漢奸)

台灣土改文明過中共土改，相差係美國第一代潛艇同現在核潛艇的分別

仲有屍逃華，四方閪

當年去過保衛釣魚台遊行

睇返校就知 借打共名義殺異己
其實一日係中國人管就無用

蔣介石除左係國民黨主席，仲係軍事委員會會長、行政院長，集黨、政、軍權於一身，另外又設立「調查統計局」，專門幫蔣暗殺及緝拿政敵；政權以外就利用昔日在上海結識既青幫，橫行霸道

只要不屬其派閥，蔣介石都會諗辦法消滅，當然論瘋狂亦不及後來搞意識形態、整風既毛澤東犀利

但一直唔同意因反對共黨，而褒揚蔣介石，對台灣黎講佢留低既只有白色恐怖、戒嚴、廢台語、破壞自由濫殺無辜等壞印象

南京大屠殺之後都可以錯判

個陣全民憎日本人憎到仆街，咁都可以同而家香港比

個比喻on9到

中學睇中史書已經覺得條張學良25
但係講左為國為民咁，老蔣剩係軟禁佢真係益左佢

冇 國軍係前面打日軍既時候
新四軍八路軍就係後面打國軍

中東路事件張學良咪俾蔣光頭跣咗鑊

exactly

大屠殺係因為有反抗啊嘛，咁如果日本仔最後真係會贏，提早合作咗係咪可能可以避免第二次慘劇啊？

屌對抗日本其實都係靠美蘇兩大霸權，係撚中國軍隊打咩，不如專心打柒共狗，不過國民黨同共狗一樣咁獨裁就真，都唔知如果國民黨獨大整個中國李登輝有無機會抬頭改革。

剿共都唔係好耐咋喎，由於民國初無民國正式既軍隊，又有軍閥先俾到機會共狗，到1937年國民軍先有力量北上，本來好撚順利架喎，我九十年代頭讀初中中史大約係咁講。

02年日韓直入，大陸咁都入唔到死左佢啦

皖南事變

中共有心打鳩日軍，一號作戰或武漢大會戰個時，清日本倉都得

讀中史果陣見到西安事變我就知張學良係大仆街

覺得你地好勁，我以為讀書學校都唔會講依d野

合作之後都避免唔到慰安婦，831同三光啦
on9得你
按你邏輯，不如話手足同警黑合作就可以避免721

其實未必
香港教育就係垃圾
你諗下一個係幾廿年前同你一樣讀埋同一樣野既人去教你
可以教到咩新花款?
教育有好多都係高不成低不就
要做更高薪既位做唔到
但又唔想做低薪位
就走去做教育
好多都係廢架

無蘇維埃蔣光頭邊北伐到

就算西安事變後 蔣介石都好錫佢
起碼記得帶埋佢走去台灣

張學良係國民黨第2把膠椅，又統領東北軍
如果可以借共產黨手殺蔣介石
佢就可以名正言順用討共既名義帶領國民黨
即係奪權再得天下

佢咁對國民黨，都只係被軟禁
你睇下老毛當年嘅戰友，咩劉少奇，高崗嘅下場啊

結果論黎睇張學良算係千古罪人，但係嗡又唔太公平
你問我個人觀感第一次了解西安事變已經覺得呢條友正仆街黎
仲長命到成百歲先死係夏威夷
另一條契弟楊虎城就一早陷家鏟晒

歷史撚留名打丁

南京本身唔應該守，係一個咁近海嘅城市打玩咩，尤其啲土兵混左入群眾，根本就推平民去死，日本同中國係兩個國家嘅人，警察係咩地方嘅人，佢啲人工，同佢使用暴力嘅法律受權係邊度來，一樣嘅咩

笑死家陣KMT一早已經共諜橫行啦
以前KMT總統候選人會玩到入中聯辦？

照你咁講就唔應該反抗？佢屠殺完你就唔反抗，話都係因為你反抗所以佢先屠殺？咁港共黑警係咁搞香港人都係因為你反抗，你做順民啦

都唔係結果論
西安事變等於直接向日本宣戰
當時情況係人都知肯撚定唔夠打，根本唔夠準備下等於叫士兵送死
唔討論蔣係咪真係一直有準備抗日，但嗰個時間點係100%準備不足你想都冇
簡單黎講唔入謀殺都肯定入誤殺

唔係仲有楊虎城咩，點解冇人講

所以話當年守得住支那都好
KMT做嘅野只會一鳩樣

你都痴撚線
南京大屠殺大部份都係屬於俘虜或被佔平民
你點都冇辦法合理化屠殺罪行

不如問一個間題，點解打足8年只得南京屠殺，而且就算吹大左都唔係多（以中國基準來講），呢單野到底點出再，有冇得避免 （例如決定守南京時叫市民離開避難）

傳統華人都係有「打贏左個江山」返黎嘅觀念
覺得個江山係屬於班開國功臣/君主
唔係百姓

兒登仔心裏面不嬲buy獨裁

有件quote你嘅仲用今日KMT比較
咪更顯當年嘅KMT嘅反匪諜政策幾失敗/實際上只係打壓台灣人嘅藉口

寧願做日本狗柯嗰篤屎上面嗰隻烏蠅都好過做支那人

有，整緊德國裝備師

戒嚴戒到今日邱毅洪秀柱之流橫行
張安樂直頭走去搞統促黨
又幾撚成功

on9仔
二戰日本戰敗係因為中國人齊心抗日？
支那人最叻咪手撕鬼子同係地下掟手榴彈上天打飛機囉

李登輝（岩里政男）死撚左
棺材究竟冚乜嘢旗

中華民國？
日本旗？
日本皇軍旭日旗？

真係好難決定

真
細個人哋同我講曹操係奸 劉備係忠我就信咗

想知維尼做過咩善事

21條搞到得返幾條要硬食已經算係弱國外交大成功又比人話係賣國

我細個就知我地真係俾張學良害L死, 佢既婦人之仁害到中國人萬劫不復.

加速

私怨行頭帶走架，當時東北要求過歸還張學良，東北咁樂意支持共產黨，同張學良被軟禁有關，因為少帥既舊部暗中倒戈

忠肝義膽張學良
賣國求榮蔣中正
人民救星毛潤之
委身救國汪精衛

由得唔到知識份子支持，再到國共解釋，就決定袁世凱、北洋集團、滿洲國、汪兆銘都唔會有正面評價

而家唔清理熱共就重蹈張學良嘅錯誤

未比人洗過
由中學初掂歷史就知道張學良係傻仔

係上面條傻鳩用手足黎同汪精衛比
就係想講完全冇可比性

日本有海空優勢沿海守唔住就一定架喇
係唐生智條柒頭又話死守又第一個笠水

都明，國際共產想扶殖啊嘛，但一邊起個中共想取代，我諗光頭蔣都知，不過自己無軍力，咪忍住等到軍隊有力量就黎料，基本上都係正確，佢唔北伐就等被人收皮，而佢此伐同掃蕩共狗都初時好地地攪撚到共狗講乜撚逃亡變長長征，係張學良條友咁玩，咁張係緊張佢自己個東三省地盤啊嘛，上帝視角睇返歷史就知佢玩9光頭佬自己個地盤都係會被共狗食。

呃人架帳面軍備來
德國都唔夠裝備，仲點會俾裝備中國

唐生智條仆街封晒南京各出入口唔俾南京市民走難，臨開戰時自己淆底笠聲唔出走咗佬，害死全南京軍民，幾個德式師連教導總隊直接收皮，咁都可以生勾勾冇事，反而帶隊棄守山東嘅韓復榘就俾老蔣捉出嚟打靶

把聲勁温柔

係 雖然大個知多咗
但係總係對李登輝有負面感覺

不過都裝左兩個師，記得就係，最少佢有呢個打算先，另一個問題就係其實日本係咪真係想全面開戰，定只係原本打算凶下拎著數就算。

南京大屠殺有幾成真都未知

只係輕裝備上用德械，但連火炮旅都冇，比起德國差好遠，而且戰藥供給要靠向德國購入，其實玩唔耐

所以果時d人民點會支持國民黨

好似原本目標東北三省，但過程太順利了結果太自信目標變大左

中史近代洗腦人物推介
袁世凱
孫中山
張學良
汪精衛

所以老蔣輸真係有原因
用人不善

1935年7月4日，財政部長孔祥熙要求蘇聯大使鮑格莫洛夫回答：蘇聯政府是否有意簽訂互助條約？

1935年10月4日，日本外務省和海陸軍提出「廣田三原則」。廣田三原則直截了當地要求南京政府放棄以夷（蘇聯）制夷（日本）政策，在國際反共聯盟的基礎上重構東亞體系。國民政府深感形勢緊迫，加快了莫斯科－南京諒解的進度。1935年10月9日，孔祥熙進一步詢問蘇聯大使：如果對日戰爭導致海路關閉，南京能否通過新疆陸路獲得蘇聯的軍需品？

1935年10月19日，蔣介石會見鮑格莫洛夫。委員長在會議中再次提出，莫斯科和南京都需要比互不侵犯條約更進一步的合作。蔣介石不僅指望互不侵犯條約，而且指望軍事互助協定。1935年底，陳立夫和張沖奉命跟蘇聯人「商談對日軍事同盟」。11月15日，斯托莫尼亞科夫同意接受孔祥熙的要求。如果蔣介石聯蘇抗日的廟算在1935年還是國民黨高階層的猜測，在此之後無疑已經變成了全黨的公開話題。廣州革命政府的時代又回來了，日本人只有在北洋舊勢力當中尋找交涉對象。

1937年4月，立法院長孫科和鮑格莫洛夫達成協議。莫斯科承諾用貸款和武器支持國民黨抗日，國民黨承諾不再進攻陝北的共產黨殘部。張學良的西安事變除了斷送自己未來的副總統資格以外，幾乎沒有影響到歷史進程。

根據劉仲敬講法，瀘構橋係國軍開火攻擊演習中日軍在先。而日本到第二次上海事變蔣光頭主動攻擊上海日租界先決心打中日戰爭。

韓復榘西安事變果時公開支持張學良

但睇過另一個講法係佢哋無諗住打，因為軍力管唔哂，點知玩大左

點解唔可以兩個都係仆街

先唔好講民主化進程係蔣經國嘅規劃，解嚴係蔣經國任內嘅事，李登輝基本上只係跟住蔣經國嘅藍圖去做。李登輝有一個好嚴重嘅問題就係親日到近乎媚日。

佢有一次喺日本訪問，鬼佬記者問佢「釣魚台，尖閣諸島，到底係日本定係台灣嘅？」佢用一口非常流利嘅日文回答人哋話「我講咗好多次，尖閣列島是日本的，不是台灣的。台灣人感謝日本統治。」

想當年就算係「獨立台灣會」呢啲海外嘅台獨組織，都會抗議日本佔領釣魚台，宣示釣魚台主權不屬於中國或者日本，而係屬於台灣。李登輝作為中華民國嘅前總統、台獨派系嘅教父，只要對住日本，佢就一次過背叛晒中華民國同台灣國。

陸軍預謀來，日本政府唔知咩事

有曬人證物證都係未知
你同藍絲話721係假有咩分別

最多都係死亡人數有唔同

㗎仔打贏咗嘅，中國咪多咗個和朝
滿清宮廷劇咪變班宮女奶天皇袋底去上位
中日戰爭嘅暴行頂盡咪同元軍清軍同Lv
清軍入關都殺幾十萬漢人，仲係用刀逐個殺，依家一樣大把作品美化滿清

有時真係寧願兒登仔bite the bullet話殺夠五十萬一百萬中國人都冇問題
好過咁喺度扭扭擰擰，唔通屠一萬屠十萬，而唔係屠三十萬就唔算屠殺？

其實唔係全民憎日本人，最起碼中日戰爭嘅軍隊好多係東北佬，即係依家定義下嘅中國人
日本人多數係軍官，東北佬係做前線落手
即係好似中共同黑警嘅關係

係孫中山未上位時，已經同日本黑龍會（軍國主義）簽左協議，將東北三省作為報酬，幫孫中山推返滿清.
所以日本好早好早想要東北三省，唔係意外 係有人預謀來.

點解要交人俾共產黨

有個講法係蔣感念張學良東北易幟同中原大戰幫/救過佢，又同時一大堆國民黨大佬都保張學良（包括佢老婆），所以最後帶去台灣都冇落手殺人

毛同蔣既最大分別就係對於政爭失敗者既處置

相比中共文革三反五反清算一堆人，你唔投共就算你反過面兵戎相見最後都唔會話點整死你，蔣啲舊對手過台灣既基本上都安享晚年

我覺得或多或少
o係香港
"張學友"呢個名
救o左"張學良"

之前咁多年(香港仲係好景o既時候),"學友"一直都算係正派人物
咁聽到個同"學友"差唔多o既名"學良", 自然亦唔會點覺得反感

從細到大都覺得張學良係個傻仔，自己地盤保唔住之餘仲要阻住晒滅共

日軍在中國大部分偽軍來，1-2成左右係真日本人來，偽軍係中國人/台灣人組成

蔣介石衰極係返西方教育嘅讀書人
毛魔係牛屎佬，頂盡係識少少書嘅牛屎佬

極度懷疑蔣介石偽造學歷

偽造學歷東京振武學校畢業?

你偽造學歷會唔會偽做自己中學畢業

嗰班根本殺自己人殺得好過癮
但學校中史唔會講，因為會破壞民族感情

好似話日本軍校第二名畢業
但係睇佢用兵用到成pat屎咁真係好懷疑佢學歷

好奇一問，點解話佢用兵廢？

我個年代重未有

剩係話張學友迫蔣介石抗日

代我老豆入黎

明明李登輝就係華人民主偉人

學良

係迫佢同中共合作，唔係抗日
無張學良，蔣介石打完老共一樣會去抗日

日本仔未打入黎南京之前國民黨已經先搶掠自己人

東北易幟是他一生最大的錯誤，此後的一切錯誤都派生於此。張作霖在東北的地位主要依靠他的外交平衡術，因此奉軍可以輕易入關，關內的勢力卻不能輕易出關。東北的特殊地位如果動搖，奉系的優勢就不復存在了。東北軍接受國民黨的民族主義，自殺性質極為明顯。張作霖和孫文結盟，就堅持擱置三民主義和反帝外交，表現了高度的審慎。蘇聯取代沙俄以後，東北亞的勢力均衡體系已經搖搖欲墜。國民政府的勢力一旦伸入東北，東北的緩衝區地位就全完了。在新的平衡實現以前，東北必定會淪為動蕩的焦點。張學良指望將外交責任交給南京，無異於抱薪救火。

從勢力均衡的角度看，九一八事變恢復了東北易幟前的平衡。張學良過度地倒向南京，結果使自己喪失了統治東北的資格，從此只能依靠蔣介石的善意了。這種格局非常類似亞努科維奇倒向俄羅斯，結果失去了統治烏克蘭的資格。對於奉系自身，九一八將張學良繼位造成的裂痕變成了鴻溝。張景惠一流舊派人士憎惡國民黨超過憎惡日本，早在楊宇霆遇害後就離心離德，現在乘機投向日本一方，在「新京」新政權當中發揮了重要作用。張學良本人領導的新派游士氣質多於土豪，厭惡鄉民的土鱉式忠誠，酷愛北平的花花世界，習慣了蔣介石撥給的統戰津貼，早已不願返回關外。他們相信蔣介石欠他們的，因為流亡是易幟的代價，他們理應永遠佔據國民政府的第二位。

唔認同張學良係壞人

你將之後發生嘅事屈晒俾張學良 On9

當時時空背景下 佢無做錯到

唔識歷史唔好亂講 讀過幾年中學歷史就係到扮識

歷史分析一直要睇背景 無得抽出來講

連地形運用都唔識，睇佢選擇上海做決戰地點就知幾on9，低窪地區本來已經唔係好嘅決戰地方，仲要沿海人地飛機艦砲係咁轟搞到消耗晒自己最精銳嘅德備師，最後連南京都守唔住(雖然南京都係一個易攻難守嘅地形)

唯一解釋係想逼日本早啲疲倦講和同如果炸到列強鬼佬會介入調停但其實都係佢自己一廂情願嘅諗法

早排睇過篇文，話日本嘅策略係由北至南，佔領所有沿海地區同富裕地區，實現三月亡華
係上海決戰係爭取時間將重要設施搬去西部，同時將日本戰線由北至南改去由東至西，拉長補給線

Me too 以前中史科老師成日灌輸呢啲意識

佢果屆東京振武學校62名畢業生佢考55，尾八

而東京振武學校只係俾當時中國人想讀日本陸軍士官學校(軍官學校)既預科黎，好似會考年代既中六七咁

蔣係孫文身邊上到位一黎有佢死鬼大佬陳其美既庇蔭，二黎孫失勢既年代佢係孫身邊小數軍事出身既心腹，孫決定搞軍校好自然就會搵佢做校長，然後蔣就靠呢個位置成為黃埔系既首領，有軍權係手，孫文死後奪權只係遲早既事

至於佢軍事能力，真係麻麻地，但係又成日鍾意越級直接指揮下層部隊搞到啲野亂哂

但係佢政治手段同大戰略眼光其實幾準，去到國共內戰國防部作戰廳廳長都係共諜，咁樣俾人開圖法重要人地無限蘇援，呢邊俾人CUT美援，其實點打都輸

日軍未打入南京果時國民黨已經用日本間諜為名殺唔少異見人士

要拖時間都唔會係上海啦，不過由上海到南京之間都係冇乜險可守又真既，但起碼遠離個岸邊唔洗食艦炮先啦，我覺得守南京好過守上海，起碼南京南面有高山北面有長江，唔洗係個海灘乜都冇人地登陸又易你又冇能力趕番人落海何必係個海灘磨兵浪費有生力量？ 搞到後期冇力反攻

原來係抆車邊唔怪得抗戰同內戰都打到一pat屎咁啦

佢唯一啱嘅我覺得只有要攘外必先安內，不過俾條二世祖破壞晒

打淞滬係拖時間俾政府撤離南京同埋特登係租界隔黎打俾國際睇
不過估唔到輸得咁快搞到南京都守唔切

佢同司徒華真係漢奸喎
如果唔係佢地搞民主回歸中国
香港都仲係英國統治

從來未聽過有人話張學良係英雄未必係大仆街，但一定係on9仔

負面在乜

就係以前比人洗得多 有種感覺

劉華喺戲入面養嗰3隻貓：

跟本帳面上已係唔撚掂，老共主導文宣跟本唔會講，武器數最、質量、世代；基本上相差好遠

佢發夢，；現在成個歷史還原，連個個兵仔都搵到。
上海中日戰爭，有老共背後吹火，又有汪孫兩條弱智仔亂指揮，唔係你想像咁；不過一點可以肯定，汪做漢奸之心係由上海戰爭開始。

都唔係劉仲敬講法了，早於60-70年代已經有西方史家寫左呢段歷史，更進一步傳疑係共產黨內應響蘆溝橋出手搗亂，但冇確切證據，所以學界仲係認為國民黨先開槍

上海事變就如上所述

上面位巴打講既野令我好有興趣
點解打左八年就係得南京大屠殺? 係咪得果幾個團出左問題?

BTW, 聽我婆婆講過, 日本人好迷信, 入村前會睇一睇隻馬, 如果點頭就入, 唔點頭就走

唔係江南案隨時永續咗蔣家

負面感覺係源於乜o野?

點解我由細到大都覺得張學良係千古罪人

源於以前比人洗腦佢係衰人

推

嗰時國民黨仲係口號反政大陸，比到希望大家，信佢都無話啱定錯，點知今時變咗反親大陸無曬希望。
而呢刻大陸走回封閉更極權，反而台灣就更民主穩定，作為一般人民，當然醒水啦。

佢未死有一次擺壽酒，成班記者問過佢，佢第一多謝蔣總裁唔殺佢，不過留佢係到獻世仲痛苦。

張學良同敗家仔無分別
英佢個雄

講緊有幾成真，唔係話佢無殺過人
例如一直傳話啲軍人比賽斬得人多，但根本無咁嘅事
你咁肉緊做咩啫大中華膠上身呀？

如果係咁就殺死兩個歷史大仆街 豐功偉業

係最出名姐
成個日軍係野蠻無人性兇殘
其他出名既有
香港都有聖士提反慘案
大陸有燒光殺光搶光，用平民做靶練刺刀，黑太陽
東南亞有菲律賓虐殺美軍戰俘
全部佔領都有慰安婦

以前問下d老一輩好多都有親身經歷
我阿嫲娘家個邊成家上船走佬畀人捉到
成船男人畀人綁起淋電油燒死

連台仔都對佢幾負面

唐生智一走成個南京即刻亂晒，軍民個個爭相走避，裝甲部隊直接碾過街上走難中嘅軍民走佬

南京屠殺前夕嘅柒事絕少教科書會主動提及

英殖時代, 社會氣氛係你可以反共, 但必須愛國
絕大多數香港人都係大中華膠
間中會有人反共, 但都唔會否定大中華思想
教科書一寫到西安事變就一定話張學良係民族英雄
反而49年前共產黨D仆街野就輕輕帶過
對待改革開放前30年就好似隔岸觀火
台灣果part 97前好少講, 因為關係到好多唔光彩事, 例如韓戰.

日本自己報紙報埋，有相有地點有人物
有哂證據上埋國際法庭都話冇咁既事
你仲惡撚過阿叻
你咁肉緊覆我做咩啫藍絲上身啊

講到慰安婦依家野，國軍都有徵慰安婦既喎

到6，70年代台灣都仲有新聞話黑社會呃啲少女去做國軍慰安婦

果兩個日軍家人告過間報社做假新聞

之後畀東京法院駁回嘛
講d 唔講d, 似足d藍屍

KMT你見過最盡就係白色恐怖, that's it.
就當KMT 49年當權後殺共產黨人數同鎮反三反五反打和 (差不多100萬人)
冇毛澤東, 就冇韓戰(美國報中方陣亡60萬), 冇大躍進(3500萬), 冇文革(唔識計). 你話死少幾多人?
KMT唔會搞死上海, 上海依然係亞洲金融中心(紐倫上)
為應付冷戰, 馬揭爾計劃直接幫KMT穏定戰後經濟

跟美帝做大佬, 日本就係示範單位

慰安婦係畀日軍專用既名詞黎
國軍個d叫軍妓妓院
兩樣野黎既

正如共黨都有「洗衣隊」

唔係日本人嚟,反而係班藍絲屈佢係日本人私生子

二戰後期美國佬同老蔣吵曬大鑊 老蔣會甘心安分聽美帝支笛?
到時咪KMT變返做蘇聯契弟
當老蔣真係聽曬美國支笛 蘇聯一樣可以係蒙古搞邊境衝突
蘇聯會睇住遠東變曬做美國地盤?
白色恐怖咪就係國民黨版文革 死少啲人係因為美國佬撳得住KMT咋
KMT唔會搞死上海? 上海大把資本家唔妥KMT班廢物好耐
KMT班人貪污唔差得過支共幾多 有馬歇爾計劃都無用 經濟一樣會崩潰

19才子講過918係日本向中華民國追孫中出數

劉仲敬講既係77瀘構橋同之後既中日戰爭係蘇維埃既陰謀

細細個覺得佢係仆街 勾結日本仔

其實毛澤東只不過係蔣光頭既威力加強版

換個名咪又係一樣嘅野
日軍慰安婦一樣有分為咗生計去做同比人夾/昆去做嘅
掉返轉KMT嗰班軍妓都係咁

啱啱上網睇返，佢防範既嘢，exactly係共產黨近二十年經濟侵略香港既方法

佢自己都講過，自認22歲前係日本人，以後一生貢獻左比台灣

所以有仔女一定要自細灌輸香港既建設且6制度都係來自英國人

可惜真係仲哂
睇吓kmt班垃圾個死樣

新加坡殺左成10萬添（李光耀講）
但有冇見佢日日jer住日本唔放先
同埋日本間接上幫東南亞擺脫左殖民主義
好多東盟國嘅建國人物都幫日本做過嘢

呢個都啱一半，係港奸

抗戰本來就係不對稱戰爭
用空間換取時間等美帝入局已經係最佳解

內戰俾共諜開哂圖，美帝幫對家手拖後腿

蔣既越級指揮的確會一定程序打亂前線部署，但唔係關鍵敗因，就算冇左佢亂指揮啲戰役要輸既都係會輸

無可否認佢大戰略既眼光係好準，政治手段當世中國我諗得毛周係佢對手

強迫既比例同受害既人數範圍已經好唔同啦
唔係所有軍妓都叫慰安婦
連個名都係日文黎

我細個都係
加埋三國演義潛移默化

而家我三國入面最佩服嘅係曹操
玩三國志 三國全軍破敵都係用曹操先

用曹操太屈唔好玩啦

台積電

有種就用 嚴白虎

個陣細個乜都唔識
係咁比人灌輸「搞事份子」「主張台獨既仆街」「親日？」等等既概念
我覺得要重新認識一下佢

ok我唔知道日本已經駁回上訴，呢個例子我錯
咁係咪代表中方講嘅全部都係真
你自己都覺得數字唔準確啦，咁我話佢唔知有幾成真又有講錯？
仲有你一直用藍絲比喻做乜撚藍絲好撚愛國架點會質疑大屠殺
反而你就真係似啲大中華膠

其實個道理好簡單啫
就好似Holocaust係場大屠殺，但唔係所有大屠殺都叫做Holocaust咁
而慰安婦個term係形容二戰日軍招募/強徵嘅軍妓，本身當然有強徵軍妓嘅成分，但唔會因此就所有強徵軍妓都叫慰安婦

聯俄容共係為武器北伐

其實日本陸軍頂多一戰水平，中國唔係軍備問題，指揮問題.
美國想中國消耗日軍，蔣介石同你一樣諗法，搞到美國要暗殺蔣介石（失敗左），拎指揮，關係愈搞愈差.

咁宜家睇返史實/資料/評價
理智上你會唔會仲認為輝係衰人?